%doc: fonts/primaria/5è PRIM/Hospital de St. Pau/Sant Pau 5è.odt
\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Sortida a l'Hospital de la Santa Creu i Sant Pau} % titol
{Dimarts 24 de març, els alumnes de 5è i 6è de Primària vam anar a l'Hospital de la Santa
Creu i Sant Pau de Barcelona}
{Primaria} % seccio
{545} %pagesof
% curs: 5è i 6è de Primària


%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/sant_pau_5_01.jpg}

%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/sant_pau_5_02.jpg}

\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/sant_pau_5_03.jpg}

\vspace{0.5cm}

Aquest hospital es va construir entre el 1902 i el 1930, cabdal del modernisme català. Santa Creu i Sant Pau és “una ciutat dins la ciutat”. El va crear Lluís Domènech i Montaner, i Pau Gil va ser el donant.

Quan vam arribar, ens vàrem fixar en les formes de la construcció de l'edifici. Eren molt diferents a les altres del voltant, res era en línia recta. A l'entrada, un cop dins l'hospital, ens van explicar que ara ja no era un hospital, sinó que era un recinte habilitat per a exposicions i
 conferències. L'hospital el van traslladar al costat d'aquest recinte. També ens van dir que els malalts es movien per la part de dalt, on hi ha el jardí, i que els metges ho feien pels túnels.

 \columntitle{lines}{A les taules hi havia pólvores de talc i ens van dir que era un exemple del contagi perquè uns nens tocaven directament les pólvores i altres nens, sense tocar-les, també acabaven amb les mans blanques}

Vam passar pels túnels i vam pujar al jardí. Allà, hi havia molts pavellons. Ens van explicar que el jardí es va fer perquè els malalts estiguessin tranquils.
Quan vam entrar al pavelló de Sant Rafael, ens van explicar que hi havia pavellons per a homes i pavellons per a dones.
El taller que vam fer es deia One Hearth. 

Hi participaven científics de tot el món. Ens van explicar el contagi entre animals de companyia i humans. Quan vam entrar, a les taules hi havia pólvores de talc i ens van dir que era un exemple del contagi perquè uns nens tocaven directament les pólvores i altres nens, sense tocar-les, també acabaven amb les mans blanques.
També ens van ensenyar un vídeo d'un gos que passejava pel camp i una paparra pujava sobre d'ell per xuclar-li la sang i alimentar-se.
Per acabar, després de dinar, vam fer un dibuix sobre tot el que havíem après.

\authorandplace{Èric Pérez}{5è de Primària}


\end{news}
